(長文）革命已經悄悄開始, 你知道嗎？

唔好意思 呃左大家入黎
呢個post其實係關於GME既
呢個weekend GME呢3個英文字 洗左連登成個吹水台版
你係咪以為今次真係純粹普通嘅炒股咁簡單呢???
答案絕對唔係！

今次事件係確確實實嘅一次金融危機 而結局絕對對成個經濟 甚至全球財富分配有重要影響
所以今次金融危機改名我會叫做
金融革命！
梁天琦講過革命就係由下而上改變社會權力結構
今次事件可以話係散戶帶頭 以一個合法方式, 由下而上對抗金融市場既一次事件
目標係打低多年來仆街事做盡既沽空機構,將財富再分配比市民
當然我改呢個名 亦都想喚醒番大家嘅革命思朝

GME事件 TLDR就係散戶聯合對抗沽空機構嘅故事
呢件事出邊已經有好多分析 大家可以出去其他post慢慢了解 我喺呢度唔再重覆

上星期四 robinhood事件 令成件事推至更高層次 受到更大關注
開市一個鐘後robinhood突然禁止散戶買賣股票 令GME股價又500美金一下插落140美金
呢一個動作都令美國多位大佬出聲屌鳩robinhood
Robinhood當然好冠冕堂皇咁話係「因市場波動，保護散戶」所以先決定停止買賣
但最後竟然發現今次主角之一 沽空大鱷melvin captial 係robinhood 有超過四成股份

上星期五期權結算真係好精彩 我會話係大時代嘅現實版
星期五喺320美金有超過7000幾張未long call期權
代表若GME收市價超過320美金 券商就要喺市場買2億2千萬美金既GME股票(7000*100*325美金)
結果！星期五GME股價收市成功達陣325美金
亦都標誌着long side（散戶+其他大戶）既勝利
收市最尾嘅5分鐘見到大戶為咗守住320美金嘅關鍵一席 每分鐘都幾萬股咁樣掃貨
可以見到今次金融革命已經其實唔係散戶stand alone
其實大戶已經稍稍進場 企喺散戶呢邊

結論
今次GME事件係由Reddit 網民Deepfuckingvalue 因為唔想見到童年嘅回憶執笠
所以一年前咗幾十萬美金GME股票（直至星期五總值已經超過4億美金）
冒着比其他人恥笑/冷嘲熱諷既情況下， 每一日咁樣update自己嗰個倉
之後令成個wallstreetbet都加入
最後由大戶都加入戰團 企喺散戶嗰邊對抗金融大鱷沽空機構

我推斷呢次金融革命絕對好大機會成功
我估計其中一個結局就係會成個金融體系翻天覆地嘅改變
今次改革成功嘅話 金融體系唔再係以前嘅大機構沽空機構（多年來嘅既得利益者）去掌握

而係會去中心化 有市民大眾 / redditors 去掌握
因為係資訊越嚟越流通下 舊有嘅沽空機構已經冇咗絕對優勢

睇到呢度 你可能會問點解會開係時事台呢？？
政經政經，政治同經濟絕對係互相關連 互相影響

呢件事之所以發酵得咁大
因為依隻今次事件唔係真係純粹炒股票
而係散戶對抗沽空機構（既得利益者）嘅故事

又到星期一啦！又係時間大家睇下睇吓今晚開市 GME股價要點樣去 今次金融危機又會點樣收尾

拜登剛剛上任就遇到呢件百年難得一遇嘅事件
佢又會點樣處理呢 又會唔會出手干預呢
因為當政府出手 絕對係影響美國資本主義自由市場嘅地位

利申：持有少量GME股票 因為遇見今次事件將會好大鑊，已經將其他股票清倉，同埋第一次時事台開post 請見諒

釣你標題同時事台有仇

謝推

輕力一推

我知道時事台大部份人可能冇留意股票 對股市唔認識

但係我想大家留意吓deepfuckingvalue嘅堅持
同埋堅持最後係會有大戶企出嚟 企係正義嘅一方

成個美國華爾街 甚至白宮已經留意住Reddit
Reddit is gonna change the world!

樓豬算唔算捉到鹿唔識脫角
唔使再講咩經濟股票市場 呢啲on9嘢
今次gme呢件事完美地搲爛以美國為首嘅資本主義塊面
話俾你聽乜撚嘢自由 乜撚嘢民主 根本全部都係假 全部都冇意義

好希望美國10年後可以收皮

請指教

今次只不過係沽空機構（citron research, melvin captial)針對一間等執笠既遊戲機鋪gamestop 既華爾街沽空賺錢事件

只不過咁岩比Reddit網民發現佢沽空得太勁（超過總發行既股票40%）
而監管機構竟然容許件事發生（over short)

上個星期citron research仲未識死 公開挑釁reddit網民亦令事件繼續發酵

Robinhood賤招既動機就係melvin captial有四成股份係Robinhood到

所以係好多因素加埋一齊製造左呢粒核彈出嚟

至於你話對美國自由經濟 資本主義既影響
美國政府點處理絕對係關鍵
究竟會唔會保住華爾街大鱷定係支持自由市場而等沽空機構破產 就係呢個星期關鍵

我亦都係曾經對香港失望嘅公務員
而家仲struggle緊會唔會因為要簽名支持效忠基本法 考慮緊移民
但係見到呢件事 我見到希望 因為最自由嘅土壤先產生到革命嘅思潮

如果reddit做到 我相信連登都做到

其實大戶已經稍稍進場 企喺散戶呢邊
唔好ON9 大戶都為搵錢，講到幫散仔咁

早晨5毛

我唔質疑可能有大戶動機真係為錢
（其實仲有elon musk 全球首富，chamath 呢d有錢佬睇唔過眼開聲表態支持）

但係依家企埋同一邊，係咪又要鬥黃呢？

一黎就屈5毛
佢地得把口UP咁佢地有冇入貨先

啫係講明左一個重點 就係你頭果幾仗輸左唔緊要
最緊要要有贏嘅機會比人 人先會加入你果面

都唔太明 可以睇返美國獨立史
獨立軍(散戶) 由之比帝國軍(華爾街)屠殺
打到55波
法國(大戶) 見獨立軍有機會贏咪再出資金軍火比獨立軍

最後winwin 唔明有咩問題 唔洗理佢個心諗緊咩

btw搲字原來係咁寫

因為個聽你講呢兩句我已經估你係5毛
如果你唔岩聽嘅我而家同你道歉

答番你先
你係咪覺得散戶可以喺星期五收市嗰陣咁大量入貨令GME個價企硬$320美金先
呢到講緊數以十億美金計
除咗大戶我諗唔到邊個有能力咁做

我上左高登連登都好耐
做咗CDROM都10幾年 好少開post出聲

今次出聲係因為我覺得好撚大獲
今次事件絕對會對全球經濟有翻天覆地改變既一次

我就覺得始終會保住大鱷
畢竟美國某程度上韓國政府唔可以得罪三星一樣一樣，個政府唔可以得罪華爾街（當然美國比較闊，華爾街之外仲有班big tech)

咁想問下大戶點解想改變權力架構先，本身已經係既得利益者突然良心發現？大戶同大戶之間都係競爭關係，佢地跟本係聞到血想食埋其他大戶。

如果拜登選擇保住大鑊嘅話

個後果就係破壞美國自由市場嘅牌匾

因為今次散戶發動嘅事件絕對係合情合理合法
完全根據美國股票市場嘅規則去做
而錯嘅係監管機構嘅監管不力

成件事根本冇問題
而唔係好似美國傳媒所講惡意攻擊沽空機構

正所謂同行如敵國
可能係之前都有牙齒印
今次有機會仲唔收佢皮

或者真係好單純為錢

自從social media都破壞美國引以為傲既言論自由，我覺得連市場自由都搞埋唔奇怪

另外如果政府救大鱷後媒體冷處理/寫衰散戶一方，social media做d手腳令WSB班人發唔到言/發言觸及率少左，救左大鱷又可能無股災發生，其實班人未必睇到有問題。

呢個都係其中一個可能性

所以呢次金融危機真係好撚大獲

最主要係不論連登/美國有玩果班人,其實唔係主流來（出左圍爐區，點都係無買過甚至連花生都無食既先佔多數）
基本上美國政府如果由股災發生反而會跌民望，救左反而可能大家當無野，仲會有班美豬用比卡超式講法「出現得係現場就預左有風險」笑鳩班散戶

所以必須推post令更多人關注

Reddit班友已經係美國各地買起billboards賣廣告

光復華爾 金融革命

以後唔貼倉嘅GME post可以一概不理

好

呢件事越多人知越多人關注
就唔可以冷靜處理

冷處理

因為引咗天琦比正皮

樓主死全家

我全家都好幸福

支持樓主嘅大衞對抗哥利亞嘅精神，其實香港人一年前都係飛揮緊呢種精神，但而家有待重整旗鼓

唔覺得沽空機構仆街事做盡
拉

多謝

香港/連登而家都太多負能量
呢個事件可能會帶來轉機

what

你講乜鳩

回應你個句「仆街事做盡既沽空機構」嘅鳩野

想講就係 美國傳媒嘅控制情況係同香港差唔多
拜登做票美國人都係可以唔知
所以有機會政府撳咗個市都唔多人知

Twitter, Facebook 同新聞媒體控制到嘅話
美國人好多都蒙在鼓裏

未必關芝麻事嘅不過能夠說天下烏鴉一樣黑
利申：崇洋 愛國者（美國、大英帝國）

我覺得最後乜事都無

利申: 手持少量GME

想提醒下大家革命其實仲未完

少量SH

結局： 資源重新分配，散戶變大戶，大户變垃圾；分配之前會有一次重大金融危機，應該係勁過雷曼給數。